華試驗反導彈攔截 美艦入西沙群島

華試驗反導彈攔截 美艦入西沙群島

【本報訊】中美雙方軍事動作頻繁。美軍導彈驅逐艦「麥凱恩號」前天穿越台灣海峽後，中國國防部同日深夜稱，當日在境內進行一次陸基中段反導攔截試驗。中方强調試驗屬防禦性，不針對任何國家。翌日，早前在台海現身的「麥凱恩號」再進入南海西沙群島水域。解放軍表示，南部戰區組織海空兵力跟蹤監視，並予以警告驅離。

■美「麥凱恩號」驅逐艦穿越台灣海峽。

「即日試驗」做法罕見

中國國防部僅用61個字通報，指前日在境內進行一次陸基中段反導攔截技術試驗，達到預期目的。然而這則通報「字少事大」，具新華社背景的微信公眾號「牛彈琴」形容，今次試驗是對美軍示警。YouTube「軍武器研」頻道主持Larry對本報稱，中國自2010年至今已進行五次試驗，過往試驗有時間表，不會即興為之，今次「即日進行，即日公佈」做法罕見，不排除是對美軍導彈驅逐艦通過台海，及美軍戰略司令部的核戰言論作回應。

事態於翌日升級，美軍驅逐艦「麥凱恩號」（USS John S. McCain DDG-56）行經台灣海峽後，。。一。。。。。

南海局勢近日緊張，美國防部早。。。。。。

拜登：皇上第七艦隊將入台平定台灣亂黨